[撐蔡SIR]「高教公民」發起「一人一信 支持蔡俊威」行動

【高教公民】一人一信 支持蔡俊威
📝【高教公民】#一人一信支持蔡俊威：

警務處處長鄧炳強去信教育大學校長張仁良，要求跟進教大亞洲及政策研究學系講師蔡俊威在港台節目之言論。鄧炳強此舉，公然侵犯學術自由和院校自主，公民社會必須堅決抵抗👊👊👊

高教公民現發起「一人一信 支持蔡俊威」行動，要求教育大學校長張仁良公正處理蔡俊威先生的個案，守護學術自由和院校自主。我們呼籲全香港巿民參與此聯署，並廣傳此帖 💪💪💪

📓 高教公民《靴下無聲：香港警察侵犯人權報告》：

＃高教公民 ＃學術自主 ＃公民自強 ＃支持蔡俊威 ＃支持港台

-----------------------------------------
高教公民Progressive Scholars Group
------------------------------------------
👩🏻‍🏫 About Us：
🙋‍♀️ Join Us：
📧 Email：psg4hk@gmail.com
👍Facebook: 高教公民Progressive Scholars Group
🐦Twitter:
📷Instagram:

香港新界大埔露屏路十號
香港教育大學校長
張仁良教授

張校長：

【高教公民】
一人一信 支持蔡俊威

就警務處處長鄧炳強去信 閣下，指責亞洲及政策研究學系講師蔡俊威先生在香港電台節目《左右紅藍綠》發表仇警言論，並要求教大嚴肅跟進事件之事，我們發起了一人一信行動，向 閣下表達以下三點意見：

一. 請公正處理蔡俊威先生的個案。自去年6月反修例運動爆發以來，警隊以暴力鎮壓示威者，早為全香港巿民及國際社會所唾棄。高教公民早前發表厚達212頁的研究報告《靴下無聲：香港警察侵犯人權報告》，詳盡記錄了2019年6月至12月期間，香港警察如何違反國際人權準則；該報告亦已提交予聯合國人權事務高級專員辦事處，推動國際社會制裁包括警務處處長鄧炳強在內的警隊人員。因此，蔡俊威先生對警隊之評論，絕非無的放矢，既有廣泛民意支持，亦有實證研究基礎，我們要求 閣下公正處理蔡俊威先生的個案。

二. 請堅拒警務處處長鄧炳強的不合理干預。《中英聯合聲明》附件一第10條和《基本法》第137條保障了學術自由和院校自主，鄧炳強要求 閣下跟進蔡俊威先生的個案，是公然侵犯教大的學術自由和院校自主。我們要求 閣下公開拒絕警務處處長鄧炳強的不合理干預。

三. 請與民同行，守護學術自由和院校自主。學術自由和院校自主是大學的基石，任何學者在學術研究、院校職務或人事任命等事情上，絕對不應因其言論和政治取向等原因，而獲不合理待遇。我們要求 閣下充分保障蔡俊威先生在內所有教大教職員之合法權利；並跟教大師生和全港巿民同行，守護學術自由和院校自主。

截至現時為止，我們合共收到6,570個網上簽名。我們現將相關的紀錄列印予 閱下參考，希望 貴校認真聆聽民意，盡快回應我們的訴求。

祝

鈞安

發起團體：
高教公民
學術自由學者聯盟

副本送：
香港特別行政區政府教育局局長、副局長及政治助理
香港特別行政區政府大學教育資助委員會主席及秘書長
香港特別行政區立法會教育界議員
香港教育大學校董會主席
香港教育大學職員協會主席
香港教育大學教學人員協會主席
香港教育大學學生會主席
香港專上學生聯會代表會主席及秘書長
香港教育專業人員協會會長

附件一：網上簽名紀錄
附件二：《靴下無聲：香港警察侵犯人權報告》

2020年4月27日

Pishhhhh

你早過噚日出po

Pishhhhh ahhh ahhh

Pishhhhh
Pishhhhh

你個po入咗黑洞？

[行動po]香港人日程表更新

冇人嘅

Hi

Hi
Hi

如果我走去食嘢係唔係好衰仔

Hello

尋庫仔

人呀

推

都唔見佢嘅

推推推推推推推推

人呀
人呀

Push

頭先有

Push
Push

消失咗，你去tg佢

Push Done

pish

pishpishpishpishpishpishpishpishpishpish

一人一信

支持。

一人一信
一人一信

推推推推推推推推推

為公義發聲

公然打壓言論自由

[將軍澳連儂牆傷者黃靜美智子專訪] 「我不想輸」「我不想因為這樣（恐懼），就不再參加這場運動。」

庫仔15秒

我去咗煮嘢食

推！

推！推！推！推！推！推！推！

p

推
推

PUSH PUSH PUSH PUSH

信呀

推推推推推推推推推推

一人一信呀

一人一信呀
一人一信呀

順便寫埋封投訴信

已send

PushPushPushPushPushPushPush

push push push

同我推爆佢